美國參議院應該要1月先知邊個黨控制

Georgia senate呢廿年都係gop贏哂，但今年ga 侵都守唔住，開始變藍

第1席
98% reporting

David Perdue Republican Party 49.9% 2,448,369
Jon Ossoff Democratic Party 47.8% 2,347,307
Shane Hazel Libertarian Party 2.3% 113,61

攞唔到50%就要1月次輪投票，因為anti-侵，總統國會投票一次過，導致投票率極高，令gop現任兼前reebok ceo david perdue意外僅僅低過50%，睇黎都上唔番50.0%
次輪投票無左trump如無意外，voter turnout%一定會大跌，對gop有利，
加上biden當選，house又係dem控制，選民會傾向senate 由gop控制，有check and balance，就算libertarian party 多數會轉投dem,應該gop都贏到

第2席
Raphael Warnock Democratic Party 32.8% 1,600,167
Kelly Loeffler Republican Party 26% 1,266,430
Doug Collins Republican Party 20% 975,096
Deborah Jackson Democratic Party 6.6% 319,564
Matt Lieberman Democratic Party 2.8% 134,841
Tamara Johnson-Shealey Democratic Party 2.2% 105,263
Jamesia James Democratic Party 1.9% 92,902
Derrick Grayson Republican Party 1% 51,094
Joy Slade Democratic Party 0.9% 44,551
Annette Jackson Republican Party 0.9% 43,848
Kandiss Taylor Republican Party 0.8% 40,062
A. Wayne Johnson Republican Party 0.7% 35,890
Brian Slowinski Libertarian Party 0.7% 35,033
Richard Winfield Democratic Party 0.6% 28,284
Ed Tarver Democratic Party 0.5%26,040
Allen Buckley Independent 0.4% 17,711
John Fortuin Green Party 0.3% 15,018
Al Bartell Independent 0.3% 14,448
Michael Greene Independent 0.3%13,120
Valencia Stovall Independent 0.3% 13,089

第2席係補選，兩黨都派出大量黨員參選，因為最高%個兩個都係會1月pk
現任既gop loeffler對dem warnock， warnock係第1輪贏，但第2輪全體集中投番同一個黨下，應該loeffler贏得番

---

依家如無意外gop 50 - dem 46＋2席親民主黨既非黨員，gop攞多一席就51-49，攞兩席就52-48，但攞0席就50-50，咁vp harris就會做tiebreaker，即係dem就會控制埋senate
senate gop一定要保到，否則harris就就為所欲為都得

參院依家好重要，民主黨冇參院， 稅務/醫療法案難推，McConnell出名難合作（對民主黨），要政績就只有對外推兩黨共識

講番GA, 其實危危地，未來兩個月GOP瞓唔瞓身支持Trump?支持，中間選民可能會不滿，唔瞓身支持，Trump支持者反枱，直接唔使玩

無限點票

仲有要守住槍權
參院唔輸得